大學生不馨香 蔡瀾食店最高月薪1.8萬請侍應

全職員工工作10小時 試用期15000元月薪

該店舖人員稱，全職員工一般每日需工作約10小時，工作分早晚兩更。首三個月的試用期間底薪為約15,000元，另在勤工獎、交通津貼下，料薪金可再多1,000元。假期方面則為6天工作制，每月有4天假期，有公眾假期可再補放。他更表示，試用期完結後會再加人工。

在介紹完職責及福利後，店舖人員隨即向記者查詢是否有意應徵，簡單了解曾否有餐廳工作經驗、如「捱唔捱得苦」後，便同意可按記者的情況盡快到店舖試工。

咁都好吹奏 18000買得起你成個人 你都幾cheap

source:

寧願做條三文魚都唔會做呢d垃圾工

4曰休息 10粒鐘 番死人

份工對大學生黎講都唔馨香啦，不如訪問掃街清潔外判請唔請律師醫生啦白痴hk01

蔡瀾有咩推介係好食
佢介紹親都好似係垃圾黎

X你老X 唔怪得碗牛河咁X貴

利申 窮撚食唔起成百蚊既牛河

萬8叫高薪 離地到

萬八先得70蚊個鐘

可以同人講番中環高級食店 馨香d

平時話u grad捱幾年出黎應有3,4,5萬月入
就一堆傻仔跳出黎話月人中位數得萬幾,話人ff
而家人地話1.8萬唔錯
又一堆傻仔跳出黎話1.8萬好少

真心唔明，關大學生咩事

請得黑工，信佢？

然而大學畢業生始終有薪金上調的機會，周綺萍直言雖然以1.3萬元聘請大學畢業生的情況十分常見，但因為該待遇只是剛入職情況，「因為你有degree（學士學位），頭個幾年可能已經會有晉升機會。」她又指過去雖然有1.8萬元月薪聘請洗碗工的情況出現，然而晉升機會極低，甚至如果僱主聘請到更低薪的洗碗工，原本的高薪同職位員工定會被解僱，她直言情況不可一概而論。

做呢d不如番地盤 做真漢子 又有飲茶食煙時間 唔啱可以X番管工 唔使受氣 得閒射下波 番廿個工都over20000

酒店都17，18k
仲要5天工作
蔡爛呢間有咩咁好?

睇黎記者份工應該仲撚閪

底薪係萬五。🤮

萬三蚊 萬五蚊 咁都吹奏

份份樓面都係咁

4日假 每日十至十二個鐘

佢自己本身都係垃圾

成段報導關大學生咩事？

仲有，萬八蚊好多咩？

返六日重要做到隻狗咁
20k都唔屌啦

岩 各位中學雞記住一畢業就投身飲食業

人地入邊就話最低工資唔好，樓主就貼d 唔貼d

萬8得4日假，你一個月話放8日假，每日8個鐘就唔同

大學唔馨香？
Fg 搵你一樣人工但係每個禮拜做少你一日

咩大學生讀完會去見侍應

18k算高啦,睇吓其他閪店畀幾多

真正嘅三文魚係唔會食日本人,好多蟲架

飲食業對住港客，大陸客， 多d 人工好正常

其實記者係咪得9000 一個月，點解萬零蚊都可以寫一篇稿嚟吹奏

時薪70蚊飲食業嚟講唔算高喎

證明做記者人工真係好低

傳統嘅日本人係唔食野生嘅蔡瀾, 好多屎架

On9兒登學生雞

做左五年已經慣晒

痴線，咁既工俾3萬我都唔做

食物係咁，多勞力得

飲食

兒登仔真係個個大學生月入幾廿萬

簡單了解曾否有餐廳工作經驗、如「捱唔捱得苦」後，便同意可按記者的情況盡快到店舖試工

陣閪味湧哂出嚟

另外11*26有18000係好撚正常，時薪其實都係得60頭，但做到仆街，你估可以好似做m記咁嘆。

正正常常出價都係比連登仔屌到仆街

咁高人工
依家去見工先

頭幾個月仲得55$/hr
又閪又chur又無前景
係屋企咬老綜好撚過

你好唔好意思啊？
屌，6日工作得18k，當人狗仲大慈大悲咁款
你好唔好意思啊公眾人物
有無人性啊？

有話大學生唔做得？

陳敏之 8800請蝗人添
執撚左了 yes

文職返十個鐘起碼有得hea下
返飲食坐多兩分鐘都比人屌到飛起

大學生fg可能萬幾 但會幾何級上 人地砌緊career path
做飲食有咩path可言

如果對象係譚仔呀姐，都ok la，
大學生就

1.8萬已經高薪

同深圳班農民工比 又真係唔差既 人地一個月RMB2500

1.8但係6日一日10粒鐘喎
DES雞做待應都依個數

咪做侍應做十年囉
睇下十年後人工高唔高過同齡大學生

點撚有得比阿， 冇得坐做全日阿

萬八其實真係唔差
但如果係大學生一定唔會係做呢啲工囉

唔好ON9
一定做到狗咁

侍應唔洗學歷冇專業知識都有萬八仲想點

6天工作制，每月有4天假期
講到係恩賜咁樣

6日每日10小時
假膠都畀啲心機啦

俾唔俾食三文魚???

低技術工種想點
出面有個marketing post，d 人都係13-18k ja
根本非專科既價值就係得咁多

兒登仔個個都（自以為）係天之驕子
仲係讀緊中學/asshole，未搵過工，唔知而家大部份19 非專科grad 都係得13k 左右

樓主貼d唔d 個個focus在萬8蚊

1.3萬元請大學生情況常見
然而大學畢業生始終有薪金上調的機會，周綺萍直言雖然以1.3萬元聘請大學畢業生的情況十分常見，但因為該待遇只是剛入職情況，「因為你有degree（學士學位），頭個幾年可能已經會有晉升機會。」她又指過去雖然有1.8萬元月薪聘請洗碗工的情況出現，然而晉升機會極低，甚至如果僱主聘請到更低薪的洗碗工，原本的高薪同職位員工定會被解僱，她直言情況不可一概而論。

不過依條撚屌就一慣風格

悽慘

當年暑假做波鞋街 full time

12個鐘一日，一個月休4日

得8千，做左兩個月有16000過 yr1

回想返當年真係點解會做奴隸。。

做地盤白紙柒下柒下都750一日
又唔驚唔返遲到又學到野
得果4日假買起人就唔好攞出黎講啦

我窮呀弋時

我行路，帶飯返工俾班 mk 笑

篇野作者肯定冇u讀

非專科 grad 都係得13k ja 傻鳩

好呀

如果唔駛落場可以接受喎
講緊你乜都唔駛識都有呢個數

大把人返工返十個鐘仲要ot啦
做功課啦 返工唔關你事架小朋友

拎住學位月入9.5k 日做12個鐘 表示淒慘

成世都13k?

6天工作

衰過返地盤
朝9晚11 中間3個鐘天地間 唔洗你做野但係又唔計糧比你

Nominal income 會過13k
但real income 都只會係13k

講中左你？

大陸人一定唔會做呢啲工，一家四口咬老綜有公屋有津貼，社褔組織又成日出三糧比佢哋，得閒走下水貨炒下7仔炒下黃子華，有啲又做埋黃賭毒，日日訓到兩三點先落街飲個茶，得閒就罵下香港人唔努力返工養佢哋，有班大陸仲有層樓收租，好比中產生活，政府仲話出年加到每日250個配額

大學生多到要做d無晉升職位求生

不過出面食店 都係咁上下姐

萬8算係咁
好多仲係萬3 至 萬5

兩班人邊班啱

m 記叫嘆

月薪1.8萬請侍應又話「大學生不馨香」

咁9000蚊請侍應等「大學生1.3萬好馨香」啦

但你又話無良僱主, 剝削侍應, 人工低正仆街啦

即係無論個人工點set, 都有堆人唔滿意

所以都係自由市場, 願打願捱, 無撚嘈

你唔做大把人做

樓下有人話「u grad捱幾年出黎應有3,4,5萬月入」

你捱幾年就有啦

香港地3萬蚊人工真係低

離地到

返飲食仲攰撚過地盤

因為客多到一車車咁入,你地盤都可以做下停下,無停手既工最辛苦

18K好多咩

洗碗都19K